**OpenStep**是一组面向对象的[API](../Page/应用程序接口.md "wikilink")，大部分是由[NeXT与](../Page/NeXT.md "wikilink")[Sun
Microsystems开发](../Page/Sun_Microsystems.md "wikilink")。作为一种[面向对象的操作系统的规范](../Page/object-oriented_operating_system.md "wikilink")，有一些现代操作系统用它作为核心。对于**OpenStep**一个重要的认识是，它只是一组API规范，而**OPENSTEP**（一定要大写）是由[NeXT开发的一个OpenStep的特殊实现](../Page/NeXT_Computer.md "wikilink")。尽管它构建于[Mach](../Page/Mach_kernel.md "wikilink")－即基于[Unix](../Page/Unix.md "wikilink")（也是[NEXTSTEP的核心](../Page/NEXTSTEP.md "wikilink")），OPENSTEP的同样有在[Solaris和](../Page/Solaris.md "wikilink")[Windows
NT上的版本](../Page/Windows_NT.md "wikilink")。此外，OPENSTEP库（由OPENSTEP操作系统提供的库）实际上已经成为了原始OpenStep规范的超集。

## 歷史

OpenStep API的建構是在1993年由NeXT（NeXT Computer）和Sun
Microsystems共同合作的成果，這個合作使NeXT的NEXTSTEP作業系统物件層可以運作在Sun的Solaris作業系統上（更明確的說，是基於SPARC硬體架構的Solaris）。OpenStep分離了NEXTSTEP的Mach基礎或NeXT特定硬體的部分。這個結果產生了一個更小的系统，來自於Display
PostScript的主要部分，Objective-C的執行環境和編譯器由大部分NEXTSTEP的Objective-C函式庫组成。不包含基本的作業系统或者顯示系统。

在1994年夏天，API的首個草案由NeXT發布了。接下來一年，NeXT釋出了一個應用了OpenStep，並可以執行幾個支援平台上的先進作業系統NEXTSTEP，並將OpenStep重新命名為OPENSTEP。令人不解的是，OPENSTEP同樣可以獨立於Solaris執行在SPARC平台上。OPENSTEP作為NeXT的主要作業系统產品，直到1997年被蘋果電腦收購。接下來，OPENSTEP與現存的Mac
OS的相關技術相結合，成为[Mac OS X](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")。

## 參考資料

## 外部連結

  - [OpenStep
    Specification](http://www.gnustep.org/resources/OpenStepSpec/OpenStepSpec.html)
  - [NeXTarchive.net - The Last Outpost: This Community keeps NEXTSTEP /
    OpenStep / Rhapsody alive with new software and
    patches](https://web.archive.org/web/20170518082745/http://nextarchive.net/)
  - [The NeXTonian](http://rixstep.com/2/0/)
  - [NeXTComputers.org](http://nextcomputers.org)

[Category:MacOS](../Category/MacOS.md "wikilink")
[Category:NeXT](../Category/NeXT.md "wikilink")